召集全港吹管樂嘅人入黎

搞番個管樂巴絲集中營先
吹管樂嘅巴絲就留個名先啦
純粹想睇下呢度有幾多同路人
大家可以一齊傾下計
分享下自己經驗
讀緊music嘅將來條路諗住點行？
業餘嘅平時又會去邊度玩？
或者講下對練野/未來前景有咩困惑 睇下大家有冇野可以幫到你
音樂人一齊吹下水~

Lm

巴打玩咩樂器

留名

大家留名順便講下玩咩樂器~

LM

邊緣人圓號

圓號正野巴打係業餘定專業？

major 音樂，龜速邁向專業中

諗住畢業出黎行邊條路呀？

搵orchestra入，未搵到個陣就試下搵琴行教下人

長號

trumpet 留名

Trumpet, tuba
去咗留學之後冇機會玩

Flute

Sexophone 小學學過之後一直放左係屋企

trumpet

trumpet+tuba呢個組合好少見
兩樣分別學到點既程度？

Flute
中學畢業後冇吹過

吹完大咀吹細咀好似好難轉換
利申唔係吹brass 唔太清楚

好多人都只係中學玩之後就放棄左

係我trombone轉trumpet都已經好辛苦

我男友 玩 French horn

慣咗就冇野 主要都係main trumpet & piano
嗰陣小學傻吓傻吓比人叫吹tuba, 之後中學走咗去吹trumpet 有時會吹返tuba
Between tuba得3級

學緊上低音號

Trombone atcl
幾年冇吹

Marching Band

Trumpet

我識好多外國人到30幾40歲轉翻去玩音樂
我恩師係變專業之前做過廚房設計師，報紙出版，蘋果電腦經理同法國餐廳廚師
上個月event見到有個讀cs畢業台灣人想返轉頭玩翻音樂
如果有心學永遠唔怕遲

級數同實力無掛鉤

我都係

玩euphonium 留名

因為中學有orchestra
學又唔使俾咁多錢
都唔知生銹未

其實係 可能到大個嘅時候我又會拎返起支笛
但依家嘅我 對支笛冇咩熱誠

trumpet 好多巴打都玩trumpet

又係一個奇怪組合
木管混銅管

trumpet JJ 留名
兩年幾前學，今年三級

Trumpet撚留名

我識人trombone tuba clarinet saxophone

Trumpet 有無人教點上高音 而加上到double g 就停左上唔到 見到外國人輕鬆上真係

Saxophone加銅管又唔奇嘅 見過有人中意玩jazz都會咁 不過樓上位巴打個朋友識咁多樣好勁

真係功力黎 要練多d氣
有冇跟老師？

條友音樂痴黎
我自己都自學好多

癲佬
咁多樣有無樣係專精到

keep住呀巴打本身有冇音樂底？

見得下人囉

不過我都好想遲d學埋cello同saxophone
依加木管+piano

我一路吹會一路係個腦入面唱
同埋最緊要條氣夠steady

換mouthpiece 換樂器
但最重要係練好肌肉同快既氣速

試下提高嘴唇橫向張力但唔好太over，嘴唇內側出氣個個位收細，放鬆身體肌肉，“博”頭唔好緊要放鬆同時有向下沈感覺，吸氣時想像將氣吸落腹部，想像發出既聲係E而唔係A
唔知你明唔明不過你可以試下

我想學埋cello同piano
不過讀asso無時間

好學術

讀完書再學 有心唔怕遲

除非好有天份同領悟力高 唔係最好都係有個老師係隔離指導

小學玩過4 年trumpet
之後一直冇掂返
要買支玩返
買咩好

9月升返degree啦
btw有冇brass jj想夾quintet

無跟啊 想玩jazz 有無老師推介

bagpipes留名

我係要聽到啲鬼佬吹先會上到 double g 上邊既音 但唔係成日得

淘寶淘枝玩下先啦
上次淘咗枝c trumpet都啱音除咗個a

我而加用緊11b4 想問同7c 3c個啲有咩分別

巴打留tg 可以幫你問下

熟能生巧 練多啲唱多啲就ok

+1 有fd係酒吧吹jazz

join埋woodwind得唔得

其實有冇人可以介紹餐廳/cafe樂手？想做不過唔知點搵

有冇link
我見到4百幾有枝
我以為都唔知自己吹咩調
但果時都玩過好多歌 19 步操銀樂隊

我以前都遇到依個問題
現在解決左
但我係吹euphonium
解決方法未必一樣

您都係搵個老師教您或上YouTube 搵下解決方法

但我覺得嘴上面既肌肉係要鍛鍊下
同氣速要夠快！
Good Luck!

數字係講緊個rim size
英文字係講個mouthpiece嘅深度

可以幫你八下有冇請
不過聽fd講個行頭好細好多都係老師介紹入行

或者識人帶

好耐之期買左支津寶牌～¥600
好難吹...放左比人玩

另外買左支¥1400 比朋友玩
佢係好滿意
Link:

細個吹單簧管，依家支野都生曬銹

奉勸大家支野唔吹就快快手放番出去 起碼執番一千幾百先

好呀唔該巴打
音樂呢行不嬲窄 但我識人都係玩樂團個d 所以想搵下pt不過唔知去邊

可能我地都見過面

我都懷疑上面有個巴打係我識得 勿相認

11b4 應該係Yamaha 嘴

Bach 有7c, 5c, 3c, 1 1/2c 嘴
7c 嘴直徑比較細， 1 1/2c 直徑比較大

我係細嘴比較易上高音， 但每個人唔同
特別design 既嘴又有唔同效果

所以嘴都係上試 試同自己啱用先買

銅管想練野有無地方推介
好多琴行一見我french horn就吾做我生意
屋企練要就住怕人投訴
最癲試過book band房練但系好貴一次就夠

吾你老母
系你老母

巴打有冇興趣玩band
我都有friend冇地方可以吹 番到band先大大聲吹
不過點解琴行唔做你生意嘅

sorry 估到會比人屌

興趣係有但我7月先會係香港8月又要翻去
琴房話銅管太大聲會影響到其他人
目前所在學校設備太差 8月先會有改善
依家要計住住個度無人既時間練

琴房都怕嘈

巴打係邊度讀緊書呀?讀music?

好似冇乜人玩 clarinet
準備8月去考5級

加油呀

Clarinet 仲係中學吹緊 下年中六仲有半年吹到
上面有巴打話搞對band絕對可以諗 舊登都有隊band

有我

Clarinet撚
幾鐘意french horn 同埋saxophone
不過想學strings多啲
覺得所有樂器音色黎講clarinet真係玩晒

major music,加州讀緊

係囉 其實大家有冇興趣? 就算搞唔成一隊band，玩下quintet或者得閒出黎吹下水都好

個邊學費點教學質素點? 有興趣想了解多d

吹flute比朋友拉去玩marching band
屌呀啲trumpet一響完全蓋過曬我
仆街仲要得我一支flute
後尾先發覺其實marching band好似唔太重視木管(至少我呢隊係啦)
出show就叫我打cymbal
搞到我心灰意冷
而家轉咗part打鼓
已經冇咩機會吹flute了:(

中學玩過單簧管

flute係marching band係可有可無
自己搵過第個band玩啦

啱，根本就聽唔到 但玩耐咗同班人有感情都唔捨得退

學左兩年Saxophone
又停左一年咁

教學模式同重點同香港個陣差幾遠，香港比我感覺重技術，到美國之後比我恩師話“You got skills but not a good musician, what makes people wow is the tone but not skill."
學費方面依家比緊1個quarter3000幾美金（讀緊cc,8月轉u就唔系咁既學費）
樂器方面各種理由下我恩師目前吾收我學費免費教緊我
仲有華人地區以外幾乎無人考級第一次同人講我8級個陣比人笑

你錯啦horn都有jazz同有orchestra以外既歌好好玩
仲有癡線練習曲

留名
玩過兩年trumpet，之後發現自己鍾意木管，放棄咗

單簧管撚， 識吹sax

懶 長期唔練野

點止8個，10幾個都成日見

btw巴打以前業餘orchestra玩開邊啲歌

1812
去禮賓府玩咁癲

nono
問過tuba未呀？

我major tuba

經常有得念頭,好灰
學管樂好似打波咁
有人勁到打NBA,做全職
有D 就得閒打下街場

鍾意還鐘意 永遠都做唔到 打NBA 個班
平時夾BAND吹得幾好都好
只不過好似打街場識插花,入樽咁

就算做樂器導師依行都好灰
變做 撈音樂 唔到做音樂
為緊d咩

練習方法同埋放落去既時間都好重要
只要你肯將你人生大部分時間都放曬落去音樂
總有一日你最少都可以突破到業餘同職業之間既界線

利申：每日起身第一件事係震響個嘴唇然後練習呼吸，幾唔得閒每日都”最少“練半個鐘，練緊既個每一首歌都聽到識背同研究過首歌既背景故事同作曲家本身既風格。然而都係被人屌緊未到職業應有水準

就算係咁都好過做其他自己完全唔想做既工啦
至少你仲比較容易係“撈音樂”之間抽到時間“做音樂”
應該

睇自己點睇musician 依個身份
諗唔通自己為緊d咩去以職業級為前提玩樂器
用當興趣好似落街場打下波心態去玩會唔會仲享受??

由選擇major music個秒開始
我已經將玩樂器由“我想做既事”變成“我必須要做既事“
由”興趣“變成“專業”
將興趣當成職業呢種心態我覺得好難行落去
最初我都諗唔通自己為緊d咩要去major music
後來發現10幾年以來自己玩過IT，泳隊，設計，音樂
咁多年來有好多放棄既機會同理由，但都無放棄到既一項
就係音樂
我就決定將呢條路行落去
因為呢樣大概係我可以做到最好既一件事

學過alto saxophone 一直都想學返 不過冇時間

初中吹過french horn
真正邊緣人

Lm clarinet jj

其實我覺得唔係無機會做到NBA個班 而係睇你願意付出幾多野落去 有冇決心同毅力向上爬 爭唔爭得贏其他人 當然呢d咁專業嘅野往往得好少位 太氾濫嘅話就冇左專業嘅意義

所以要識得平衡自己嘅生活呀 留番一兩日番職業定業餘band都好 唔好盲目接job 認清自己原則

開番個tg group先，大家快d入黎啦

巴絲去哂邊

岩岩聽完馬勒6 真係正到痴線
我決定要聽晒佢啲symphony了

最愛Malher
聽晚去聽港樂嘅Malher Symphone no6

無限自膠夜喇

聽下最後個movement開頭我阿sir嘅tuba solo

冇買飛 我自從上次聽完hkphil就唔係好想再去文化中心
好雜 又要嘈
Btw 佢地之前啲馬勒演成點?
今年我淨係聽過一場hkphil

我冇學過管樂但黎緊想學長笛
想請教下你地覺得長笛難唔難

我有學鋼琴同埋學過下木結他
結他冇考級 琴就其實學咗好多年係之前唔想去考
所以都係得5級 但睇譜嗰啲冇問題嘅

如果咁嘅情況要吹長笛大概要幾耐先上手
（利申吹得響玻璃樽 ）
或者有冇話學幾耐就大概去到幾級咁？
我知咁計有啲無謂，但因為我仲諗緊自己好唔好用一筆錢去學，所以有多啲考慮
求解答

勤力又有底嘅話 一年可以考8級

音統處管樂團撚

繼續邀請大家入 依加得小貓3,4隻
仲有位巴打填左“m” 唔知你打錯定咩 搵你唔到😂

好 留意下先

之前個d我無聽呀 錯過左
今晚聽完番黎報告比大家知

我吹中國笛子

咁我應該會學 好鍾意笛聲

Clarinet

推下先

個人建議
如果你真係打算學一年就考八級
一定要揾大師，唔係琴行嗰啲老師教

識人兩年內由乜都唔識去到考埋8級再出去四圍表演
加油

你個double g 係講緊第二個八度嘅g定係double high g先?兩個g差好遠

你個名

繼續招人
利申N展狗位巴打係咩事

極唔想入 入黎有咩用

都係比大家有個通訊group聯絡下 keep住傾關於音樂嘅野啫 group入面傾緊可能會出黎玩quintet

講得唔好 係第二個八度再上多五粒音

id已比 入去食花生

Winn winn位巴打唔該打番id，唔係名

啱啱聽完港樂Mahler 6
打番個賽後檢討先 :
(非專業樂評，純個人感想)
1)今次港樂由世界各地“班”左15個guest番黎，逼爆哂成個台，梵志登出場個陣行得勁辛苦要左攝右攝，我差d笑左出聲
2)今日印象最深刻都係percu同lower brass，先講percu，佢地今日表現真係好出色，timpani發揮得好好，其他percu就團隊合作好好，而且都各有各發揮，完場個陣都係最多歡呼聲嘅一part，另外lower brass都唔輸蝕，trombone tuba有時加埋bassoon全部都好稱職，震到成個場，好霸氣
不過樓上有位巴打個呀sir tuba solo個陣就好似有d失準，感覺佢唔係發揮得好好
3)其他都冇咩特別，正常水準，但感覺王敬(樂團首席)今晚成晚都好似唔多入局咁，自己solo定part solo都有少少失望，無充分表達到首樂曲，可能係我唔中意佢風格啦，有少少作狀嘅感覺
至於咁多個solo入面就最欣賞oboe flute同clarinet，由頭到尾都表現得好好，正常發揮
4)最後指揮方面，個人覺得梵志登指得幾好，第一個movment就已經好投入，特別最中意最後個movement

(未打完禁錯制)
最後個movement佢指得好肉緊，直頭Mahler上身咁，feel到成隊orch都比佢吸引住去演奏咁，臨完前有一下sfz，霸氣到成個人比佢震一震，總結覺得今次都幾值得睇呀

玩左clarinet 好多年，之前有教過
不過近年番工無時間玩啦，其實一直想學番

15個guest講緊係咩黎
巴打黎緊仲留意邊場

Tuba
不過吹得麻麻地

死啦, 俾人炒啦
佢話過最唔想就係JAAP面前柒

但成日聽佢練個句.. 慘...

佢果句炒成點

未有呀，黎緊個d都冇咩興趣

其實佢都唔算係炒，但有幾個音好似響唔到支野咁，唔知緊張定未ready好，感覺佢未發揮到
梵志登最後都冇單獨邀請佢企起身，只係同其他trombone一齊 慘慘豬

我成日覺得brass果啲好似好是炒咁

係好易炒 可能我廢

個段大solo黎。。
吹完無得單獨起身。。
收皮啦

好似馬勒6 brass佔咁重 玩得唔好都幾洩氣
唔理係聽果個 定吹果個
Btw你點搵到佢做師父架

我讀Music的，major tuba
入左大學先跟佢，跟左兩年。只數香港，當打最好應該係佢了
btw香港讀緊music仲要major tuba，我諗一隻手數得曬

我唔會問巴打你係咪讀bu嘅

咁多巴打玩horn

利申：horn + trumpet

Clarinet jj 留名
玩咗四年 on99冇去考級 跟住發現join出面樂團好多都要考級

巴打想玩樂團？
留個tg呀，可以介紹你入一隊，唔洗考級，面試睇你表現就得，佢地缺clarinet